美支金融戰的Brinkmanship

支共喺呢個時候玩香港国安法, 竟然可以係基本法上亂加支那法律, 一不離二, 所謂一国兩制可以宣告收皮, 香港將進入一国一制的新時代

支共上年玩送終條例, 玩到美國出聲話要取消香港關係法給予的獨特地位, 當中包括香港人身份, 獨立關稅區, 以及容許港元兌換美元, 冇咗呢D香港=普通支那城市, 仲邊有得玩國際金融中心, 幫支共抽水補血?

今次国安法仲勁揪過上年嘅送終修例, 支共明知強嚟美國會有乜反應, 咁為乜明知山有虎, 偏向虎山行, 真的是找死嗎?

冇錯, 支共係作死, 支共而家已輸到屈埋牆角, 所以盡地一煲要同美國玩show hand鬥大, 係一場支共以為自己會贏, 但實情隨時輸到PK嘅牌局. 只要你明白支共嘅党性中包含了富有喜劇性, 自作聰明自掘墳墓式的自毁傾向, 就會明白佢哋無意識地真心想玩攬炒, 你班港豬玩咗成年頂多玩出個香港人權民主法案, 攬炒真係得個講字, 而家支共就向全球示範乜嘢叫真攬炒

年頭先嚟一鑊武漢肺炎攬炒全球經濟, 呢鑊嘢係支共自己on9智障白痴搞出來, 1月中支共要同美國簽trade deal, 為免曝露弱點, 強行壓住等到簽好1月底先嚟認衰同武漢封城, 不過為時已晚, 不單止爆到全国都係, 仲要全球播毒一齊中招, 然後歐美停工停市回力鏢打殘支那嘅出口工業, 於是支那今年嘅外匯收入大跌, 咁就冇美元去還到期的巨額外債, 更不要說買幾千億美國貨

支那經濟插水, 可預期今明兩三年間支共難以完成trade deal要求嘅購買額, 違約可期, 美國因為疫情受重創, 3年來的經濟增長消失仲要死人過十萬, 一定會搵支那討回公道, 同時也認清支共一慣以來的邪惡卑劣本性, 故下定決心對抗支共擴張.

近月美國開始打金融牌, 如限制聯邦退休金投資支企, 在美上市支企要完全符合美國上市要求否則退市, 於是就有一堆原在美上市的支那科網股仆返嚟香港排隊上市, 支共預見美國的金融打擊將會陸續有嚟, 美國的國策係繼產業鏈同支那脫鈎後, 金融業也要同支那say goodbye, 即係要同時斷絕支共靠出口賺外匯同金融抽水的生路, 咁又點少得香港人權民主法案要求2020嘅高度自治fail後引發嘅制栽, 大打香港牌呢?

支共都有自知之明身有屎, 也知香港係春袋嚟, 美國大選後不論誰人當總統, 都會搵支共開波, 新仇舊債一舖清, 既然香港局勢發展遲早係死路一條, 與其被美國決定幾時同點打香港牌慢慢處死, 不過趁美國而家疫情死得人多兼經濟重傷, 要無限QE放水托市時, 由支共自己打香港牌, 整個国安法出嚟, 睇吓美國敢唔敢喺經濟及金融不穩時真係取消香港關係法, 即係玩show hand鬥大咁話

支共而家都唔係形勢大好, 可以話係一手爛牌, 武漢肺炎後又中咗回力鏢, 所以先急住復工, 又話要保出口保就業保外資, 但又自相矛盾地拆毁香港嘅一国兩制, 係佢唔信美國真係會係大蕭條的陰影吓, 咁勇去打香港牌去玩殘香港呢個國際金融中心

因為香港金融業一出事, 港元真係收皮, 全球債市將會受到重大沖擊, 不單大把支企借唔到新錢還舊債要default, 同時大把海外銀行債主退休金都會硬食巨額壞帳, 支共就係睇死歐美等大債主得把口, 唔會有乜大動作惡得出樣, 所謂制裁都係得啖笑

如果計畫通, 支共就可以係香港玩一国一制, 同時又保住呢隻識抽水嘅港豬, win win!

如果玩大咗, 支共係冇咗個抽水搵外匯嘅工具, 大把支企會發生國際違約, 不過到時都一國一制了, 支企違約唔還錢, D資產9成9都係支那, 點駛賠畀D香港銀行及海外債主, 只要借得夠多, 債仔仲惡過債主, 況且到時又睇吓FRB會唔會用QE食埋D支那垃圾美元債幫支那甩身, 以避免係呢個時候支爆引發全球金融危機?

而且今次唔爆, 遲吓歐美完成退出支那債市後, 美國再玩香港牌一樣都會爆, 不過到時係支共自己受晒, 與其長期畀人揸住個春袋受美國佬氣, 不如自行引刀成一快, 而家爆仲可以攬炒埋美國... 以至全球金融業, 一齊迎接大蕭條攬炒新時代

咁支共嘅如意算盤又響唔響呢? 支共把握全球可能步入大蕭條時用香港同美國show hand, 美國好可能而家唔跟, 但係冇話下年唔可出手喎?

美國佬擺明係要同支那脫鈎, 金融脫鈎係大方向, 冇可能去fund your enemy, 美國會逐漸退出支那資本及債券市場, 支那可以繼續借美元, 只要債主不是我就得, 加上而家支共係香港玩自爆, 全世界都知道美國將來必會報復, 一国一制下香港國際金融中心最多玩多一年半載

就算美國而家縮沙唔跟, 但唔知美國幾時出手, 冇咗信心, 咁仲會有邊個買係香港發行嘅支那股票同債券? 齊齊鬥快掟貨散水就會, 各大海外銀行仲點肯借長錢畀香港D銀行同支企? 即係話支那已玩壞咗香港呢部美元抽水機器, 如在恐慌性走資散水潮下, 港元唔爭在再嚟個自我實現式爆煲脫鈎, 咁就精采囉!

咁香港都仲話有幾千億外匯儲備, 仲有大把港元美元銀行存款, 支共點都有辦法用呢舊美元去填氹, 頂住港元同D支那美元債唔好爆住, 不過只要再冇新錢入, 都只係塘水滾塘魚, 如果外資同有錢佬真係怕美國出招而全速走資, 相對超高槓杆過十萬億市值嘅香港股市同樓市, 香港嘅美元外儲好快就會乾塘, 到時支共同港元一擠攬炒, 睇怕遲吓仲會玩埋外匯管制, 你班港豬到時想走都冇得走, 真係恭喜晒.

簡單啲講，美國政府報復就一齊死，唔報復就支共繼續贏

唔駛心急, 支共敗勢己成, 只係唔係即刻死, 係美國等外資散水快D, 定係支共食晒香港筆外匯儲備去填氹快D, 睇吓邊個走得快咁啫

大家仲有些少時間準備迎接真攬炒新時代.

好有心機

TLDR, 寫咗就算

講得好好

老老實實，理論真係咁，但實際要睇美國嘅決心，其實早就要篤爆支共拎港元做擋箭牌再鳩印人民幣唔洗人幣貶值呢套體制。唔撚該美國質撚到人民幣同韓圜一兌一

點都好, 香港真係gg

但一定要支共一齊死

push

推

香港唔死仲比到佢吊命

真gg

我都寫左篇

雜種既真正目標好可能係侵侵

香港人 無嘢可做 只能等死

幾長下

後果都係打仗
而美國人最愛打
支那就........ 日日話自己打得好勁

我9估美國唔會即刻出晒所有香港牌嘅招數, 而係會玩擠牙膏逐步升級去取消給予香港獨特地位嘅各種待遇, 配合美國嘅需要連同其他手段打組合拳, 一邊出招一邊講數, 用極限施壓迫支共跪低

一來咁玩可以畀多D時間歐美日外資自香港散水及減低全球金融市場震蕩, 二來如果支共縮沙, 咁大家都仲可以有彎轉, 係支那先會凡事都做盡做絕咁on9

咁我地香港人可以做乜? 我諗可以玩吓加速主義, 加快攬炒進程, 自我實現䏈匯脫鈎, 同港元資產玩吓去摃杆夾死支那債仔, 等外資加快撤出香港金融市場, 同時記得將香港資產在港元仲值錢時, 盡快換成美元走資海外

如你要玩沈博市提倡嘅堅離地城, 建立離岸新香港, 你就要有由hard currency計價嘅海外資產做老本, 冇錢咁邊有得玩, 連生存都成問題

上一場美蘇冷戰玩咗成40年先完, 支那嘅無恥下流賤格手段, 生產力及經濟總量遠遠強過蘇聯東歐, 咁今次美支新冷戰起碼要玩番20-30年啩? 大家要鬥長命

精彩

agree,不過中國今次國安法上肯定唔退,所有信譽都賭上

一開始就已經覺得支那出國安法係一步好錯既棋，有乜理由自己唔夠外匯，仲要面對索償之下，要搞自己賺外匯既地方

但如果用支那冇招，強行用香港製造籌碼，成件事就會通晒

本來香港人點玩都搞不出甚麼花樣, 攬炒都係講多過做, 早排仲玩緊35+

點知支共的體制自信發作, 硬是要無風起浪, 而家玩一国一制整條国安法出嚟, 而美國又會隨時玩9香港嘅獨特待遇, 即係香港頭頂上同時懸掛著兩把豬肉刀, 唔知幾時劈落班港豬頭上

突然間香港政經金融風險大增, 唔知幾時攬炒一舖清袋, 如果香港有VIX應該爆上100, 畀你係商家有錢佬同外資會點反應呢?

分析得幾好

其實兩三下就打得爆支共人民幣
只係美國決心真係唔夠

一嘢取消香港獨立關稅區地位，再全面狙擊港元匯價，全面降低香港金融市場資產信用評級，只要一擊沉港元，金管局唔夠美元外儲，支共就唔知救好定唔救好了。救咩？人民幣美元外儲唔夠。唔夠咩？香港市場一直承接哂要走資嘅離岸人民幣，如果有外資想套現走，永遠都只能經香港套現，支共個資本市場有入無出架嘛。
如果外資都見香港呢個唯一支共人民幣兌換店倒閉，只會大家鬥快走，即係港元冧檔，人民幣只會更快冧檔。人民幣冧檔代表乜？支国經濟蕭條，因為貨幣不穩，大家都唔敢生產，支国GDP即刻會因貨幣貶值要大跌，支国個世界第二大經濟體都只不過靠人幣大量鳩印 ＋ 資本管制令人幣匯價不因鳩印錢而大幅貶值。支国失去經濟力量，仲想搵人奶共？無可能啦

你樓上都有講，宜家美國係向斷絕哂支共嘅美元融資與收入渠道，長遠更係搬走哂啲工業生產，外資更無可能係支共設廠賺美金。

當然啦，如你所講，美國都唔願意用七傷拳一鋪擊沉支国，因為美國自己都怕疫情嚴重，打擊美國經濟復甦。

擊沉人民幣同港幣，其實支国同香港經濟體只會更易美元化，更渴求美元，最後利益都係落番美國袋

好多香港人仲係冇危機感

其中幾個現象：
1．樓價突然暴跌，代表業主覺得本地投資前景唔明朗，急住套現
2．存款下降，理由同上
3．股市繼續下行，恆指跌穿兩萬唔意外

有無都無分別 無野要可以做到
最多 人在香港 錢在外國
人在外國 錢在外國 根本唔關心

美國對付支共, 都係以美國利益為重心

一嘢打爆港元, 對美國而家係殺敵1萬自傷7千, 美國要完成從支那金融脫鈎唔係㩒個制就做到, 起碼華爾街班賣國賊第一個唔肯, 仲會隨時幫支共反咬美國政府一啖

支共就係睇到香港對美國商界仲有重大利益, 尤其係而家武肺大蕭條危機下, 先會敢於玩嘢用攬炒香港同美國玩show hand

之不過美國班猶太佬玩咗過百年金融鬥爭, 支共而家主動出手搞9香港, 等於喚醒美國不能再相信香港國際金融中心嘅獨立性, 我諗就算美國政府嘆慢板出招, D smart money都會係最低損失下有序撤資

支那有14億人, 又係全球第二大經濟體, 同時仍係世界工廠, 冇可能一日就收皮消失, 美國要戒支那毒都唔會係一時三刻就戒得甩, 雙方都基於這個現實在搏弈, 故不會咁易一嘢玩死大家, 不過香港就作為代價玩完end game啫

除非支共自己作死走回頭路玩鎖國, 支那仍會繼續是全球經濟重要參與者, 美國唔係要/亦冇可能消滅支共國, 美國嘅長遠策略係圍堵孤立支共, 減低支共對西方自由世界嘅破壞滲透同威脅, 好似同細菌病毒咁共存於世上.

所以唔好諗住支共會倒台, 最多都係不停作死PK但死唔去, 現實係支那人活在支共經營嘅平行時空裡, 一邊為世界經濟貢獻吓廉價勞動力, 而同時又被西方自由世界警愓圍堵, 咁先係最適合支那人及符合全美國以至全人類的利益, 所以唔該支共要千秋萬世, 支那人要永遠自得其樂地活在支共的大同理想国裡, 唔好出嚟搞搞震就最理想

全篇文都同我諗法一樣
大陸係睇死美國唔會而家出手
所以急住立法係香港死前掠一大筆
而美國會回復左同比在港美資撒走之後先唔要香港
所以只能夠邊做邊等
同睇下trump有冇收埋咩底牌迫倒中共退讓

留名睇
真攬炒時代

其實聯繫匯率都唔算係美帝支配, 只是香港宣布可以用1蚊美金買7.85港幣啫, as long as 港府有錢屬回D港幣而D外資又信, 美帝吹佢唔賬

另一問題係美帝點樣叫D金融公司唔投資香港上市公司,同埋幫大陸公司融資. 仲要歐日都要合作....不過而家經濟咁差, 美帝又打擊支國新經濟, 果D公司暫時未必願意投資

但也有可能有以下的目的:
1. 國安法會遲D被香港法庭DQ, 志在嚇下你幫建制派競選,
2. 國安法會遲D被香港法庭DQ, 志在壓低香港資產價格take over 香港公司
3. 國安法會遲D被香港法庭DQ, 逼香港商界投票俾李小+做特首 及幫建制派競選

支記
萬歲

香港唔死嘅話，支共就一定唔會死，全支國得香港可以免税...

所以香港一定要失去佢既集資功能 唔比佢吸水
攬炒佢染紅既恒指

支共賭美國唔敢取消香港關係法，呢樣係一切嘅重點...

我諗美國唔會一刀切去取消成個香港特殊地位, e.g.:
會用人權民主法去制裁D港共支共高官同克警,
同時又玩吓禁運高科技產品,
玩吓支共係香港D白手套公司,
話D香港嘅支銀洗黑錢/同伊朗有交易, 封Q支銀嘅美元結算戶口,
限制美資銀行唔可以同香港之支銀拆借美元,
將香港金管局及支銀踢出FRB Repo斷水, 冇得享受美國QE之好處
將支企美元債評級下調至垃圾,
禁止美資基金/銀行持有支企股票及債券, 逼美資散水....
淨係9噏都諗到咁多, 好多招數可以慢慢玩

未來真係要同支共鬥長命

美國終於同香港出咗死亡證

要注意個死亡證係用香港政策法HK policy act名義下由國務院向國會報告香港不再適用美國法律給予的特殊待遇, 即係暗示美國國務院將會審視及向國會建議以後如何處理香港之地位

至於制裁支共及港共是香港民主人權法案下的事, 取消香港特殊待遇, 同制裁支共港共克驚, 係可以同時執行, 雙鬼拍門雙喜臨門

睇吓星期四美國會有乜具體政策及制裁手段, the trigger has been pulled, 之後只有讓子彈飛, 冇得再返轉頭

係咪真係要換定美金

只會愈打愈大 直至一方倒下
我地要保存實力 係適當時候出手

講咗成年攬炒, 冇理由唔識趁早安排保存實力, 最好係攬炒支共時而自身無甚損失, 留待光復後有實力去重建新香港

侵侵已確認香港一国兩制收皮, 跟住一個月就會見到美國點樣取消香港嘅特殊待遇, 制裁支共同港共反而係配菜, 支共完全唔識反應, 而港共就係咁話美國嘅行動一D影響都冇, 你估金融市場同外資會buy邊面?

而家英國都玩埋一份, 就係BNO可能變到BC, 咁當然會係有條件嘅screening, 唔係阿豬阿狗, 就其係班港共同藍屍冇份

美國都有放風吹水話要畀綠卡香港人, 又話要接受香港難民, 最過癮係美國駐港總領使館竟然賣出頂宿舍, 身體力行cap返成100億港元走先

當香港成為一国一制, 將會失去支那同西方世界嘅白手套作用, 咁香港嘅剩餘價值就係為過往幾十年以來一直服務西方資本主義嘅香港人材, 仲有香港人累積嘅巨額財富

香港已經出咗死亡證, 咁下一步係英美同支共準備玩鬥快搶奪香港人材及美元外儲嘅遊戲, 台灣, 澳洲加拿大可能會參一腳, 歐盟就仲on99唔知發生緊乜嘢事.

如果大批香港家庭沽港樓港股換美元離開香港到海外生活, 當你每個家庭兩公婆加兩個細路, 層樓連車位仲有港股同強迫金, 加埋都有一千萬港元, 即係每個家庭會攞走香港外儲120萬美金

當你有50000個家庭(約20萬人)在3年內離開, 每個家庭攞120萬美元走, 咁都講緊600億美金

當然香港40歲以上嘅中產家庭嘅身家又點只得1000萬港元咁少, 大把人幾層已供完嘅樓揸手, 到時點只走600億美金咁少, 去到1000億美金都唔出奇

如果英國佬再絕D, 畀每個BNO個人只要帶50萬美元去英國投資置業, 只要住滿一年就可以申請BC, 我包保大把人會湧過去

咁你班港豬賣樓都要搵傻西做接盤俠, 理所當然係支那人同新香港人接貨buy you out, 咁佢地一係抬美金/人仔換港紙找數畀你, 一係就問香港銀行做按揭

支那人匯美金/人仔入香港, 結果係減低支共手上持有嘅美元, 支共梗係唔想咁搞, 實會用外匯管制防止支那人走資

所以most likely係支那人問香港銀行借錢, 即係香港冇新美金流入, 港人賣家收錢後匯走美元, 香港美元外儲會減少, M2減少下同時港元借貨總額大增, 進一步推高港元資產嘅槓桿比例

而家香港係用4400億美元去摃桿約50萬億港元資產, 如果美元外儲少咗25%, 又持續沽售超槓桿超溢價嘅港元資產, 要知支共用在港上市嘅支企股票及港樓作抵押發行大量美元債, 你估到時港元資產泡沬會點樣呢?

5萬個家庭都可以走到600-1000億美元, 如果有10萬, 20萬個家庭嚮應支共嘅號召, 唔鍾意香港就移民走人, 咁你話會拎走幾多美金?

不過反正都一国一制, 你又點知支共到時會唔會見走資失控, 係基本法加多幾條附件, 玩外匯管制, 甚至直接取消港元改用人仔, 再搵個靚價同你強制兌換人仔?

反正冇錢，一齊死